你就算唔鐘意咖哩飯，都唔駛益阿bill月袋9萬8架

我就當咖哩飯咁多年扮本土，撚9一眾選民咁耐，出賣兄弟，搞分化，正一契弟都好，都唔駛俾個寄信連郵票都唔貼，成功爭取塞車因為車多ge阿bill每月袋9萬8架

連登咁多巴打都係大學畢業，日日死做爛做都可能得3、4萬一個月，做IT ge 日日比人撚狗，又唔知幾時有得升，做金融ge 日日對住條數跑，俾老細小唔夠數；做audit ge 唔駛講，做到3、4點得番半條人命，但係你份糧都唔夠人地bill哥做左議員之後ge 3分1

我日日望住容海恩條八婆連英文都未講得掂。。。呀唔好意思，係中文都未講得掂ge時候，望下佢份糧然後再望下我份糧，真係想上IFC跳落嚟；而家你仲要俾埋阿bill入黎，大佬，我唔係好承受到壓力，可唔可以唔好俾班蠢人咁高人工。

當然投票權係大家，我呢篇野完全無政治立場，只係個人覺得

你選條仆街都唔好選個智障入去啦!

你OT個陣，人地番PART TIME都等於你做3個月啦!!

咁點解要益咖哩飯月袋9萬8?

2012 比咖哩撚過
我寧願投+bill 起碼無撚過我

因為佢無咁蠢，講完

on 9

你去選我益你又點話啦

「焦土派」不會理解，極權政府樂見一個個公民放棄自己本有的權利，甚至亂用自己的權利，例如攻擊自己憎恨的人，然後投票給自己更反對的人。

曾參與工運的獄卒，為了討好家中的女大學生，請她帶信給匿藏在寺廟裡的金正男，買了一部walkman送她。一封一封從獄中被捕記者所寫的「信」，記在消閒雜誌裡，是一個個足可致令政權倒台的真相。如果你問獄卒，這行動有用嗎？能喚起全民站起來反抗嗎？相信他也不會回答得來。不過，相信「焦土派」是可以全部回答的。以下是根據「焦土派」邏輯，套用於《1987：逆權公民》的想像，插科打諢——

「焦土派」覺得履行公民權利是沒有用的，投票是沒有用的。如果他們穿越到三十年前的南韓，應該只會躲在家中，數數手指：立法會有幾多席位呢？選幾個泛民入議會有用嗎？不！整場選舉都是廢的！雨傘運動是失敗的！社運是沒有用的！上街抗爭的人是徒勞無功的！如果要支持民主派，支持在街上抗爭的人，不如投白票，甚至投給不支持民主的人！支持全斗煥執政，默默等他倒台吧！把極權推到最盡，他早晚會倒台的！到時就會有民主！

那個對抗全斗煥的金正男，談什麼民主？自己是天主教徒，竟然違背宗教信仰，躲在佛寺裡！有學生被捕，你不去支援；有通識老師被搞，你不去支持，貪生怕死，不立即帶領市民反抗，只管龜縮，沒有為大學生討回公道。這種人根本不配成為領袖！應該任由全斗煥執政，令社會更壞，才可重生。

「焦土派」甚至可以說，面對強大政權，隨時會被抓被虐。既然沒有用，甚至會招來殺身之禍，為什麼這些電影角色不索性去告發學生，告發鄰居？既然沒有用，好應該支持政府，把大部份人關起來。只要大部份人都被關起來，那小部份人，才會覺醒。甚或把所有人關起來，等政權自己倒下，全民才有自由。

「焦土派」只會向自己不喜歡的人，謀殺人格，宣泄自己對某些人的不滿，放大不滿，鼓吹仇恨。「焦土派」不會認為，連兩個截然不同的宗教，都合作起來，這個政權到底有多邪惡。「焦土派」不會明白，在極權面前，每個小小的公民都是小小的力量，一次力量聚積不夠多，只要心存希望，下次下次下次大概可以。「焦土派」不會理解，極權政府樂見一個個公民放棄自己本有的權利，甚至亂用自己的權利，例如攻擊自己憎恨的人，然後投票給自己更反對的人。

如果「焦土派」真的生活在南韓1987，相信已成政權輪下亡魂。就算他們走在街上，只是路過，都會被軍人抓住——不管你是焦土派還是抗爭者，在政權眼皮下，每個人，包括幫兇，都是懲戒的對象，就算每人都不敢不認同政權，都嫌不夠；為防公民覺醒，要趕盡殺絕才行。

極權政府要做的，是令所有人都覺得同情心無用，同理心無用，抗爭無用。在富足的環境中，你要管好你自己。如果有人異議，你要告訴他們，發出異議是無用的，發出異議的人更是可恨的。他們站出來，是為了欺騙你的選票，「根本誰在裡面都沒有分別」。於是，幾乎可以總結：「焦土派」的偶像，一定是全斗煥。「焦土派」巴不得回到過去，向上世紀提出修憲變相終身做總統的偉大領袖全斗煥，致以崇高敬意。要是有全斗煥做領袖，焦土邏輯才得以成立。

幸而，在電影裡，獄卒只為自己的信念而做，認為真相比什麼都重要。在香港，像這種搞過工運的獄卒，那種單純，一如黎車長評葉車長之言：「白痴！」信念？不如依靠黃色工會啦！而「焦土派」最鄙視的，就是有崇高理想、具有智慧而有耐性的人。《1987：逆權公民》於他們來說，只是一個白痴童話，一段不值一提的歷史，一個最終都是無用的抗爭。

你講野無point 重撚on9

對住on9講 point只係浪費自己時間。

唔好講咩焦唔焦土，泛民俾多啲心機提升參選人質素好過啦

點止泛民，立法會有過半都高薪低能

唔係膠標就係煩過閪贏，
一定投比膠標

個主題已經錯左啦

我唔係唔鐘意佢, 我係唔想佢當選

邊個搞到焦土派覺得同情心無用同理心無用抗爭無用架戇鳩
連點解本土蒲頭再到焦土蒲頭都唔閪知唔肯面對吓

憨鳩怪撚晒選民錯，咁撚樣黎屌票，咖喱飯以前點樣撚人唔記得晒？點解我地唔可以今屆焦土，等班垃圾販民受下打擊，次次割蓆咁撚爽入場做忠實反對派，所謂民主派達唔到選民期望唔選佢地有咩問題？係屌都應該屌班撚樣入到去但唔做野啦，老馮要推你入去食9萬8架？

屌你老母臭閪咖喱飯
人哋billbill啲助選團一早就開晒檔開緊工啦
寶盈花園到將軍澳站到尚德邨邨口呢段路都已經有成五個檔口啦
好心係想贏就爭氣啲咪撚坐定粒六啦

有d議完真係連普通小學生都不如

不分黨派，票投民主

范：民心最終支持我的政崗